Программа на C++ с использованием Qt, которая в окне показывает симуляцию движения N шариков.

1. Шарики притягиваются друг к другу с силой F(r) = 1/r - 1/r^2 [ссылка](http://www.wolframalpha.com/input/?i=1%2Fr+-+1%2Fr%5E2), где r - расстояние между шариками;
2. Начальное положение шариков случайное;
3. Реализована возможность: перетаскивать шары мышкой, лопать шар по нажатию на него, добавлять шар при попадании в пустую область (ПКМ).

Реализовано 2 потока:
основной поток занимается только отрисовкой и взаимодействием с пользователем (поток Qt);
второй потом занимается только вычислениями, Qt в нем не используются, поток организован средствами, которые предоставляет C++11 (заголовок thread и mutex для синхронизации).

Плавная анимация, синхронизация потоков так же присутствует.
Отрисовка происходит средствами OpenGL 2.0 (версия инициализируется по умолчанию).

К сожалению, не реализованы юнит тесты из-за того, что вовремя не понял, как их правильно использовать, в следствии чего, разработка была начата без них.